Proof soundness Assign

IncLogic.fst
@@ -3,30 +3,32 @@ module IncLogic
 open FStar.Mul
 
 module S = FStar.StrongExcludedMiddle
+
 module FE = FStar.FunctionalExtensionality
-open FStar.FunctionalExtensionality { (^->) }
+
+open FStar.FunctionalExtensionality  {[op_Hat_Subtraction_Greater ]}
 
 let test2 () =
-  let f1 x = 1+x in
-  let f2 x = x+1 in
+  let f1 x = 1 + x in
+  let f2 x = x + 1 in
   assert (forall x. f1 x == f2 x);
   assert (FE.feq f1 f2);
   assert (FE.on_domain int f1 == FE.on_domain int f2)
 
 let test () =
-  let f1 : (nat ^-> int) = FE.on_dom nat (fun x -> x <: int) in
-  let f2 : (nat ^-> int) = FE.on_dom nat (fun x -> if x < 0 then -x else x) in
-  // assert (forall (x:nat). f1 x == f2 x);
-  assert (FE.feq #nat f1 f2);
+  let f1:(nat ^-> int) = FE.on_dom nat (fun x -> x <: int) in
+  let f2:(nat ^-> int) = FE.on_dom nat (fun x -> if x < 0 then - x else x) in
+  assert (FE.feq #nat f1 f2); // assert (forall (x:nat). f1 x == f2 x);
   // assert (FE.on_domain nat f1 == FE.on_domain nat f2);
   assert (f1 == f2)
 
 unfold
-let p2b (p : prop) : GTot bool = S.strong_excluded_middle p
+let p2b (p: prop) : GTot bool = S.strong_excluded_middle p
 
-let unreachable #a (_ : squash False) : a = coerce_eq () ()
+let unreachable #a (_: squash False) : a = coerce_eq () ()
 
 type var = string
+
 type value = int
 
 type expr =
@@ -58,76 +60,83 @@ type state = var -> int
 
 type cond = state -> prop
 
-let rec eval_expr (s : state) (e : expr) : GTot int =
+let rec eval_expr (s: state) (e: expr) : GTot int =
   match e with
-    | Var x -> s x
-    | Const n -> n
-    | Plus e1 e2 -> eval_expr s e1 + eval_expr s e2
-    | Minus e1 e2 -> eval_expr s e1 - eval_expr s e2
-    | Times e1 e2 -> eval_expr s e1 * eval_expr s e2
-    | Eq e1 e2 -> if eval_expr s e1 = eval_expr s e2
-                  then 0 else 1
-    | Lt e1 e2 -> if eval_expr s e1 < eval_expr s e2
-                  then 0 else 1
-    | Gt e1 e2 -> if eval_expr s e1 > eval_expr s e2
-                  then 0 else 1
+  | Var x -> s x
+  | Const n -> n
+  | Plus e1 e2 -> eval_expr s e1 + eval_expr s e2
+  | Minus e1 e2 -> eval_expr s e1 - eval_expr s e2
+  | Times e1 e2 -> eval_expr s e1 * eval_expr s e2
+  | Eq e1 e2 -> if eval_expr s e1 = eval_expr s e2 then 0 else 1
+  | Lt e1 e2 -> if eval_expr s e1 < eval_expr s e2 then 0 else 1
+  | Gt e1 e2 -> if eval_expr s e1 > eval_expr s e2 then 0 else 1
 
-let override (#a : eqtype) (#b : Type) (f : a -> b) (x : a) (y : b) : a -> b =
+let override (#a: eqtype) (#b: Type) (f: (a -> b)) (x: a) (y: b) :  a -> b =
   fun z -> if z = x then y else f z
 
+
+
 // Semántica del lenguaje
+
 noeq
-type runsto : (p : stmt) -> (s0 : state) -> (m : term_mode) -> (s1 : state) -> Type0 =
+type runsto : p: stmt -> s0: state -> m: term_mode -> s1: state -> Type0 =
   (* no-op, sólo reescribe los estados. Si usáramos funciones
      extensionales para state (i.e. ^->) tendríamos
      la igualdad s0 == s0' y no haría falta esta regla. *)
-  | R_Ext : #p:stmt -> #s0:state -> #m:term_mode -> #s1:state ->
-    runsto p s0 m s1 ->
-    s0' : state ->
-    s1' : state ->
-    (#_ : squash (forall x. s0 x == s0' x)) ->
-    (#_ : squash (forall x. s1 x == s1' x)) ->
-    runsto p s0' m s1'
+  | R_Ext :
+      #p: stmt ->
+      #s0: state ->
+      #m: term_mode ->
+      #s1: state ->
+      runsto p s0 m s1 ->
+      s0': state ->
+      s1': state ->
+      #_: squash (forall x. s0 x == s0' x) ->
+      #_: squash (forall x. s1 x == s1' x)
+    -> runsto p s0' m s1'
+  | R_Assign : s: state -> #x: var -> #e: expr
+    -> runsto (Assign x e) s Ok (override s x (eval_expr s e))
+  | R_Nondet : s: state -> #x: var -> v: value -> runsto (Nondet x) s Ok (override s x v)
+  | R_Skip : s: state -> runsto Skip s Ok s
+  | R_Error : s: state -> runsto Error s Er s
+  | R_Assume : s: state -> #e: expr -> squash (eval_expr s e == 0) -> runsto (Assume e) s Ok s
+  | R_SeqEr : #p: stmt -> #q: stmt -> #s: state -> #t: state -> runsto p s Er t
+    -> runsto (Seq p q) s Er t
+  | R_Seq :
+      #p: stmt ->
+      #q: stmt ->
+      #m: term_mode ->
+      #s: state ->
+      #t: state ->
+      #u: state ->
+      runsto p s Ok t ->
+      runsto q t m u
+    -> runsto (Seq p q) s m u
+  | R_ChoiceL : #p: stmt -> #q: stmt -> #s: state -> #m: term_mode -> #t: state -> runsto p s m t
+    -> runsto (Choice p q) s m t
+  | R_ChoiceR : #p: stmt -> #q: stmt -> #s: state -> #m: term_mode -> #t: state -> runsto q s m t
+    -> runsto (Choice p q) s m t
+  | R_Kleene0 : #p: stmt -> #s: state -> runsto (Kleene p) s Ok s
+  | R_KleeneS :
+      #p: stmt ->
+      #s: state ->
+      #m: term_mode ->
+      #t: state ->
+      runsto (Seq (Kleene p) p) s m t
+    -> runsto (Kleene p) s m t
+  | R_Local :
+      s: state ->
+      #x: var ->
+      #p: stmt ->
+      m: term_mode ->
+      t: state ->
+      v: value ->
+      runsto p (override s x v) m t
+    -> runsto (Local x p) s m (fun y -> if x = y then s y else t y)
 
-  | R_Assign : s : state ->
-    #x : var -> #e : expr ->
-    runsto (Assign x e) s Ok (override s x (eval_expr s e))
-  | R_Nondet : s : state -> #x : var -> v : value ->
-    runsto (Nondet x) s Ok (override s x v)
-  | R_Skip : s : state -> runsto Skip s Ok s
-  | R_Error : s : state -> runsto Error s Er s
-  | R_Assume : s : state -> #e : expr -> 
-    squash (eval_expr s e == 0) ->
-    runsto (Assume e) s Ok s
-  | R_SeqEr : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #s : state -> #t : state ->
-    runsto p s Er t -> runsto (Seq p q) s Er t
-  | R_Seq : #p : stmt -> #q : stmt -> #m : term_mode ->
-    #s : state -> #t : state -> #u : state ->
-    runsto p s Ok t -> runsto q t m u ->
-    runsto (Seq p q) s m u
-  | R_ChoiceL : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #s : state -> #m : term_mode -> #t : state ->
-    runsto p s m t -> runsto (Choice p q) s m t
-  | R_ChoiceR : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #s: state -> #m : term_mode -> #t : state ->
-    runsto q s m t -> runsto (Choice p q) s m t
-  | R_Kleene0 : #p : stmt -> #s : state -> 
-    runsto (Kleene p) s Ok s
-  | R_KleeneS : #p : stmt -> #s : state ->
-    #m : term_mode -> #t : state ->
-    runsto (Seq (Kleene p) p) s m t ->
-    runsto (Kleene p) s m t
-  | R_KleeneVariant : #p : stmt -> #s0 : state ->
-    #sn : state -> n : nat ->
-    runsto (Kleene p) s0 Ok sn
-  | R_Local : s : state -> #x : var -> #p : stmt -> 
-    m : term_mode -> t : state ->
-    v : value ->
-    runsto p (override s x v) m t ->
-    runsto (Local x p) s m (fun y -> if x = y then s y else t y)
+let init:state = fun _ -> 0
 
-let init : state = fun _ -> 0
+
 
 // let pf1 : runsto (Local "y" (Assign "x" (Var "y")))
 //                  init
@@ -137,36 +146,32 @@ let init : state = fun _ -> 0
 //      _
 
 // Lógica de incorrectitud
+
 noeq
-type il_triple : (pre : cond) -> (p : stmt) -> (post_ok : cond) -> (post_er : cond) -> Type =
-  | I_Assign : #pre:cond -> #x : var -> #e : expr ->
-    il_triple pre (Assign x e)
-      (fun s -> exists x_init. pre (override s x x_init)
-                                /\ (s x = eval_expr (override s x x_init) e))
-      (fun s -> false)
-
-  | I_Nondet : #x : var -> #pre : cond ->
-    il_triple pre (Nondet x) (fun s ->
-      exists v. pre (override s x v)) (fun s -> false)
-
-  // | I_Local : 
-
-  | I_Skip : pre : cond -> 
-    il_triple pre Skip pre (fun s -> false)
-
-  | I_Error : pre : cond -> 
-    il_triple pre Error (fun s -> false) pre
-
-  | I_Assume : pre : cond -> #e : expr ->
-    il_triple pre (Assume e) (fun s -> pre s /\ eval_expr s e == 0) (fun s -> false)
-
-  | I_Seq : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #pre : cond -> #mid_ok : cond -> #mid_er : cond -> 
-    #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
-    il_triple pre p mid_ok mid_er ->
-    il_triple mid_ok q post_ok post_er ->
-    il_triple pre (Seq p q) post_ok (fun s -> mid_er s \/ post_er s)
-
+type il_triple : pre: cond -> p: stmt -> post_ok: cond -> post_er: cond -> Type =
+  | I_Assign : #pre: cond -> #x: var -> #e: expr
+    -> il_triple pre
+        (Assign x e)
+        (fun s ->
+            exists x_init. pre (override s x x_init) /\ (s x = eval_expr (override s x x_init) e))
+        (fun s -> false)
+  | I_Nondet : #x: var -> #pre: cond
+    -> il_triple pre (Nondet x) (fun s -> exists v. pre (override s x v)) (fun s -> false)
+  | I_Skip : pre: cond -> il_triple pre Skip pre (fun s -> false) // | I_Local : 
+  | I_Error : pre: cond -> il_triple pre Error (fun s -> false) pre
+  | I_Assume : pre: cond -> #e: expr
+    -> il_triple pre (Assume e) (fun s -> pre s /\ eval_expr s e == 0) (fun s -> false)
+  | I_Seq :
+      #p: stmt ->
+      #q: stmt ->
+      #pre: cond ->
+      #mid_ok: cond ->
+      #mid_er: cond ->
+      #post_ok: cond ->
+      #post_er: cond ->
+      il_triple pre p mid_ok mid_er ->
+      il_triple mid_ok q post_ok post_er
+    -> il_triple pre (Seq p q) post_ok (fun s -> mid_er s \/ post_er s)
   //| I_Choice : #p : stmt -> #q : stmt -> #pre : cond -> 
   //  #post_okp : cond -> #post_erp : cond ->
   //  #post_okq : cond -> #post_erq : cond ->
@@ -175,53 +180,66 @@ type il_triple : (pre : cond) -> (p : stmt) -> (post_ok : cond) -> (post_er : co
   //  il_triple pre (Choice p q) 
   //    (fun s -> post_okp s \/ post_okq s)
   //    (fun s -> post_erp s \/ post_erq s)
-
   // Equivalente a la de arriba (esta es la versión del paper):
-  | I_ChoiceL : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
-    il_triple pre p post_ok post_er ->
-    il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
-  
-  | I_ChoiceR : #p : stmt -> #q : stmt ->
-    #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
-    il_triple pre q post_ok post_er ->
-    il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
-
-  | I_Kleene0 :
-    #p : stmt -> #pre : cond -> 
-    il_triple pre (Kleene p) pre (fun s -> false)
-
+  | I_ChoiceL :
+      #p: stmt ->
+      #q: stmt ->
+      #pre: cond ->
+      #post_ok: cond ->
+      #post_er: cond ->
+      il_triple pre p post_ok post_er
+    -> il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
+  | I_ChoiceR :
+      #p: stmt ->
+      #q: stmt ->
+      #pre: cond ->
+      #post_ok: cond ->
+      #post_er: cond ->
+      il_triple pre q post_ok post_er
+    -> il_triple pre (Choice p q) post_ok post_er
+  | I_Kleene0 : #p: stmt -> #pre: cond -> il_triple pre (Kleene p) pre (fun s -> false)
   | I_KleeneS :
-    #p : stmt -> #pre : cond -> #post_ok : cond -> #post_er : cond ->
-    il_triple pre (Seq (Kleene p) p) post_ok post_er ->
-    il_triple pre (Kleene p) post_ok post_er
-
+      #p: stmt ->
+      #pre: cond ->
+      #post_ok: cond ->
+      #post_er: cond ->
+      il_triple pre (Seq (Kleene p) p) post_ok post_er
+    -> il_triple pre (Kleene p) post_ok post_er
   | I_KleeneVariant :
-    #variant : (nat -> cond) -> #p : stmt ->
-    (n : nat ->
-      il_triple (variant n) p (variant (n + 1)) (fun s -> false)) ->
-    il_triple (variant 0) (Kleene p) (fun s -> exists n. variant n s) (fun s -> false)
-  
-  | I_Empty : #pre : cond -> #p : stmt -> 
-    il_triple pre p (fun s -> false) (fun s -> false)
-  
-  | I_Consequence : #pre : cond -> #p : stmt -> 
-    #post_ok : cond -> #post_er : cond -> 
-    pre' : cond -> post_ok' : cond -> post_er' : cond ->
-    il_triple pre p post_ok post_er ->
-    squash (forall x. pre x ==> pre' x) ->
-    squash (forall x. post_ok' x ==> post_ok x) ->
-    squash (forall x. post_er' x ==> post_er x) ->
-    il_triple pre' p post_ok' post_er'
-  
-  | I_Disjunction : #pre1 : cond -> #pre2 : cond -> 
-    #p : stmt -> #post_ok1 : cond -> #post_ok2 : cond -> 
-    #post_er1 : cond -> #post_er2 : cond ->
-    il_triple pre1 p post_ok1 post_er1 ->
-    il_triple pre2 p post_ok2 post_er2 ->
-    il_triple (fun s -> pre1 s \/ pre2 s) p 
-      (fun s -> post_ok1 s \/ post_ok2 s) 
-      (fun s -> post_er1 s \/ post_er2 s)
+      #variant: (nat -> cond) ->
+      #p: stmt ->
+      (n: nat -> il_triple (variant n) p (variant (n + 1)) (fun s -> false))
+    -> il_triple (variant 0) (Kleene p) (fun s -> exists n. variant n s) (fun s -> false)
+  | I_Empty : #pre: cond -> #p: stmt -> il_triple pre p (fun s -> false) (fun s -> false)
+  | I_Consequence :
+      #pre: cond ->
+      #p: stmt ->
+      #post_ok: cond ->
+      #post_er: cond ->
+      pre': cond ->
+      post_ok': cond ->
+      post_er': cond ->
+      il_triple pre p post_ok post_er ->
+      squash (forall x. pre x ==> pre' x) ->
+      squash (forall x. post_ok' x ==> post_ok x) ->
+      squash (forall x. post_er' x ==> post_er x)
+    -> il_triple pre' p post_ok' post_er'
+  | I_Disjunction :
+      #pre1: cond ->
+      #pre2: cond ->
+      #p: stmt ->
+      #post_ok1: cond ->
+      #post_ok2: cond ->
+      #post_er1: cond ->
+      #post_er2: cond ->
+      il_triple pre1 p post_ok1 post_er1 ->
+      il_triple pre2 p post_ok2 post_er2
+    -> il_triple (fun s -> pre1 s \/ pre2 s)
+        p
+        (fun s -> post_ok1 s \/ post_ok2 s)
+        (fun s -> post_er1 s \/ post_er2 s)
+
+
 
 // let _ : (x:int & y:int{x > y}) = (|3,2|)
 
@@ -230,189 +248,145 @@ type il_triple : (pre : cond) -> (p : stmt) -> (post_ok : cond) -> (post_er : co
 //   | hd::tl -> hd
 
 let rec soundness_ok
-  (p : stmt) (pre : cond) (post_ok : cond) (post_er : cond)
-  (pf : il_triple pre p post_ok post_er)
-  (s1 : state { post_ok s1 })
-  : GTot (s0 : state { pre s0 } & runsto p s0 Ok s1) (decreases pf) =
+      (p: stmt)
+      (pre post_ok post_er: cond)
+      (pf: il_triple pre p post_ok post_er)
+      (s1: state{post_ok s1})
+    : GTot (s0: state{pre s0} & runsto p s0 Ok s1) (decreases pf) =
   match pf with
   | I_Assign #pre #x #e ->
     assert (p == Assign x e);
     // Existe x_init tal que pre s1[x_init/x] y s1[x] = e[x_init]
-    assert (exists x_init. pre (override s1 x x_init) 
-            /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e));
-    let x_init = FStar.IndefiniteDescription.indefinite_description_ghost 
-                 _ (fun x_init -> pre (override s1 x x_init) 
-                    /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e))
+    assert (exists x_init. pre (override s1 x x_init) /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e)
+      );
+    let x_init =
+      FStar.IndefiniteDescription.indefinite_description_ghost _
+        (fun x_init -> pre (override s1 x x_init) /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e))
     in
-    assert (pre (override s1 x x_init) 
-            /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e));
+    assert (pre (override s1 x x_init) /\ (s1 x = eval_expr (override s1 x x_init) e));
     let s0 = override s1 x x_init in
     assert (pre s0);
     let pf0 = R_Assign s0 #x #e in
     assert (forall y. override s0 x (eval_expr s0 e) y == s1 y);
-    let pf1 : runsto (Assign x e) s0 Ok s1 = R_Ext pf0 s0 s1 in
+    let pf1:runsto (Assign x e) s0 Ok s1 = R_Ext pf0 s0 s1 in
     (| s0, pf1 |)
-
   | I_Nondet #x #pre ->
     assert (p == Nondet x);
-    // Existe v tal que pre s1[v/x]
-    assert (exists v. pre (override s1 x v));
-    // Tomar ese v.
-    let v = FStar.IndefiniteDescription.indefinite_description_ghost
-              _ (fun v -> pre (override s1 x v)) in
+    assert (exists v. pre (override s1 x v)); // Existe v tal que pre s1[v/x]
+    let v =
+      // Tomar ese v.
+      FStar.IndefiniteDescription.indefinite_description_ghost _ (fun v -> pre (override s1 x v))
+    in
     assert (pre (override s1 x v));
     let s0 = override s1 x v in
     assert (pre s0);
-    // ^ Conseguimos un estado inicial.
-
+    let pf0:// ^ Conseguimos un estado inicial.
     // Dado que podemos elegir el valor que toma x, elijamos (s1 x).
     // Entonces es claro que terminamos en s1, como necesitamos.
-    let pf0 : runsto (Nondet x) s0 Ok (override s0 x (s1 x)) =
+    runsto (Nondet x) s0 Ok (override s0 x (s1 x)) =
       R_Nondet s0 #x (s1 x)
     in
-    // Solamente hay que aplicar extensionalidad...
-    let pf1 : runsto (Nondet x) s0 Ok s1 =
+    let pf1:// Solamente hay que aplicar extensionalidad...
+    runsto (Nondet x) s0 Ok s1 =
       R_Ext pf0 _ _
     in
-    (|s0, pf1|)
-
-  | I_Skip _ -> 
+    (| s0, pf1 |)
+  | I_Skip _ ->
     let s0 = s1 in
     let r = R_Skip s0 in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_Error _ -> unreachable ()
-
   | I_Assume pre #e ->
     assert (pre s1 /\ eval_expr s1 e == 0);
     let s0 = s1 in
     let r = R_Assume s0 #e () in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_Seq #p #q #pre #mid_ok #mid_er #post_ok #post_er pf_p pf_q ->
-    let (|s_mid, r_q|) = 
-      soundness_ok q mid_ok post_ok post_er pf_q s1 in
-    let (|s0, r_p|) =
-      soundness_ok p pre mid_ok mid_er pf_p s_mid in
+    let (| s_mid , r_q |) = soundness_ok q mid_ok post_ok post_er pf_q s1 in
+    let (| s0 , r_p |) = soundness_ok p pre mid_ok mid_er pf_p s_mid in
     let r = R_Seq r_p r_q in
-    (|s0, r|)
-  
+    (| s0, r |)
   | I_ChoiceL #p #q #pre #post_ok #post_er pf_p ->
-    let (|s0, r_p|) =
-      soundness_ok p pre post_ok post_er pf_p s1 in
+    let (| s0 , r_p |) = soundness_ok p pre post_ok post_er pf_p s1 in
     let r = R_ChoiceL #p #q r_p in
-    (|s0, r|)
-  
+    (| s0, r |)
   | I_ChoiceR #p #q #pre #post_ok #post_er pf_q ->
-    let (|s0, r_q|) =
-      soundness_ok q pre post_ok post_er pf_q s1 in
+    let (| s0 , r_q |) = soundness_ok q pre post_ok post_er pf_q s1 in
     let r = R_ChoiceR #p #q r_q in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_Kleene0 #p ->
     let s0 = s1 in
     let r = R_Kleene0 #p in
-    (|s0, r|)
-  
+    (| s0, r |)
   | I_KleeneS #p #pre #post_ok #post_er pf_seq ->
-    let (|s0, r_seq|) =
-      soundness_ok (Seq (Kleene p) p) pre post_ok post_er pf_seq s1 in
+    let (| s0 , r_seq |) = soundness_ok (Seq (Kleene p) p) pre post_ok post_er pf_seq s1 in
     let r = R_KleeneS #p r_seq in
-    (|s0, r|)
-
-  | I_KleeneVariant #variant #p pf_var -> 
-    assert (exists n. variant n s1);
-    let n = FStar.IndefiniteDescription.indefinite_description_ghost
-              _ (fun n -> variant n s1) in
-    assert (variant n s1);
-    let s0 = s1 in
-    let r = R_KleeneVariant #p #s0 #s1 n in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
+  | I_KleeneVariant #variant #p pf_var -> admit ()
   | I_Empty -> unreachable ()
-
-  | I_Consequence #pre #p #post_ok #post_er
-    pre' post_ok' post_er' pf_p _ _ _ -> 
-    let (|s0, r|) = soundness_ok p pre post_ok post_er pf_p s1 in
-    (|s0, r|)
-  
-  | I_Disjunction #pre1 #pre2 #p #post_ok1 #post_ok2
-    #post_er1 #post_er2 pf_p1 pf_p2 ->
-    if p2b (post_ok1 s1) then
-      let (|s0, r|) = soundness_ok p pre1 post_ok1 post_er1 pf_p1 s1 in
-      (|s0, r|)
-    else (
-      assert (post_ok2 s1);
-      let (|s0, r|) = soundness_ok p pre2 post_ok2 post_er2 pf_p2 s1 in
-      (|s0, r|)
-    )
+  | I_Consequence #pre #p #post_ok #post_er pre' post_ok' post_er' pf_p _ _ _ ->
+    let (| s0 , r |) = soundness_ok p pre post_ok post_er pf_p s1 in
+    (| s0, r |)
+  | I_Disjunction #pre1 #pre2 #p #post_ok1 #post_ok2 #post_er1 #post_er2 pf_p1 pf_p2 ->
+    if p2b (post_ok1 s1)
+    then
+      let (| s0 , r |) = soundness_ok p pre1 post_ok1 post_er1 pf_p1 s1 in
+      (| s0, r |)
+    else
+      (assert (post_ok2 s1);
+        let (| s0 , r |) = soundness_ok p pre2 post_ok2 post_er2 pf_p2 s1 in
+        (| s0, r |))
 
 and soundness_er
-  (p : stmt) (pre : cond) (post_ok : cond) (post_er : cond)
-  (pf : il_triple pre p post_ok post_er)
-  (s1 : state { post_er s1 })
-  : GTot (s0 : state { pre s0 } & runsto p s0 Er s1)
-         (decreases pf)
-   =
+      (p: stmt)
+      (pre post_ok post_er: cond)
+      (pf: il_triple pre p post_ok post_er)
+      (s1: state{post_er s1})
+    : GTot (s0: state{pre s0} & runsto p s0 Er s1) (decreases pf) =
   match pf with
   | I_Assign -> unreachable ()
   | I_Nondet -> unreachable ()
   | I_Skip _ -> unreachable ()
   | I_Assume _ -> unreachable ()
-
-  | I_Error _ -> 
+  | I_Error _ ->
     let s0 = s1 in
     let r = R_Error s0 in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_Seq #p #q #pre #mid_ok #mid_er #post_ok #post_er pf_p pf_q ->
-    if p2b (mid_er s1) then
-      let (| s0, r |) = soundness_er p pre mid_ok mid_er pf_p s1 in
+    if p2b (mid_er s1)
+    then
+      let (| s0 , r |) = soundness_er p pre mid_ok mid_er pf_p s1 in
       (| s0, R_SeqEr #p #q r |)
-    else (
-      assert (post_er s1);
-      let (| s_mid, r2 |) = soundness_er q mid_ok post_ok post_er pf_q s1 in
-      assert (mid_ok s_mid);
-      let (| s0, r1 |) = soundness_ok p pre mid_ok mid_er pf_p s_mid in
-      (| s0, R_Seq #p #q r1 r2 |)
-    )
-
+    else
+      (assert (post_er s1);
+        let (| s_mid , r2 |) = soundness_er q mid_ok post_ok post_er pf_q s1 in
+        assert (mid_ok s_mid);
+        let (| s0 , r1 |) = soundness_ok p pre mid_ok mid_er pf_p s_mid in
+        (| s0, R_Seq #p #q r1 r2 |))
   | I_ChoiceL #p #q #pre #post_ok #post_er pf_p ->
-    let (|s0, r_p|) =
-      soundness_er p pre post_ok post_er pf_p s1 in
+    let (| s0 , r_p |) = soundness_er p pre post_ok post_er pf_p s1 in
     let r = R_ChoiceL #p #q r_p in
-    (|s0, r|)
-  
+    (| s0, r |)
   | I_ChoiceR #p #q #pre #post_ok #post_er pf_q ->
-    let (|s0, r_q|) =
-      soundness_er q pre post_ok post_er pf_q s1 in
+    let (| s0 , r_q |) = soundness_er q pre post_ok post_er pf_q s1 in
     let r = R_ChoiceR #p #q r_q in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_Kleene0 -> unreachable ()
-  
   | I_KleeneS #p #pre #post_ok #post_er pf_seq ->
-    let (|s0, r_seq|) =
-      soundness_er (Seq (Kleene p) p) pre post_ok post_er pf_seq s1 in
+    let (| s0 , r_seq |) = soundness_er (Seq (Kleene p) p) pre post_ok post_er pf_seq s1 in
     let r = R_KleeneS #p r_seq in
-    (|s0, r|)
-
+    (| s0, r |)
   | I_KleeneVariant _ -> unreachable ()
-
   | I_Empty -> unreachable ()
-
-  | I_Consequence #pre #p #post_ok #post_er
-    pre' post_ok' post_er' pf_p _ _ _ -> 
-    let (|s0, r|) = soundness_er p pre post_ok post_er pf_p s1 in
-    (|s0, r|)
-  
-  | I_Disjunction #pre1 #pre2 #p #post_ok1 #post_ok2
-    #post_er1 #post_er2 pf_p1 pf_p2 ->
-    if p2b (post_er1 s1) then
-      let (|s0, r|) = soundness_er p pre1 post_ok1 post_er1 pf_p1 s1 in
-      (|s0, r|)
-    else (
-      assert (post_er2 s1);
-      let (|s0, r|) = soundness_er p pre2 post_ok2 post_er2 pf_p2 s1 in
-      (|s0, r|)
-    )
+  | I_Consequence #pre #p #post_ok #post_er pre' post_ok' post_er' pf_p _ _ _ ->
+    let (| s0 , r |) = soundness_er p pre post_ok post_er pf_p s1 in
+    (| s0, r |)
+  | I_Disjunction #pre1 #pre2 #p #post_ok1 #post_ok2 #post_er1 #post_er2 pf_p1 pf_p2 ->
+    if p2b (post_er1 s1)
+    then
+      let (| s0 , r |) = soundness_er p pre1 post_ok1 post_er1 pf_p1 s1 in
+      (| s0, r |)
+    else
+      (assert (post_er2 s1);
+        let (| s0 , r |) = soundness_er p pre2 post_ok2 post_er2 pf_p2 s1 in
+        (| s0, r |))
